NASA觀測到史上最強伽瑪射線暴 1秒超越太陽百億年能量

美國國家航空暨太空總署（NASA）周四（21日）宣布，哈伯太空望遠鏡（Hubble SpaceTelescope，HST）於今年1月14日觀測到宇宙已知最強烈的「伽瑪射線暴」（Gamma RayBrust，GRB）爆發。1秒鐘內噴發的能量，超過太陽整個生命週期（約100億年）散發的能量。

NASA指，全球逾20個天文台於1月14日（台灣時間1月15日上午），都觀察到異常明亮且持久的伽瑪射線暴。觀測時間長達40分鐘。這場名為「GRB 190114C」的大爆發，發生於距地球45億光年的星系中央（天爐座方向），伽瑪射線能量範圍為2000億至1兆電子伏特（
eV），是我們周圍「可見光」光子能量的1兆倍（可見光的光子能量僅1eV），龐大威力是人類觀測史上首見。研究人員分析，原因可能是因為爆發發生於密集的星系中心，令威力龐大。

據英國《獨立報》、日本天文網站《Sorae》報導，伽瑪射線暴是宇宙中威力最強大的爆炸；這次爆發的成因，研判是大質量（太陽的約100倍重）恆星崩壞、演化為黑洞時，朝恆星的兩極放出電漿噴流（plasma jet）而產生。

都係打唔贏香港警察

香港警察只是一個笑話

投票呀，香港人！

睇完都唔明講咩快啲投票喇

射向地球唔該

諗起睇書講黑洞如果識爆炸，都會發出高能射線

而星系中間通常會有黑洞